# Панель телефонии

Это элемент вверху диалога

![Внешний вид](https://i.imgur.com/Gq1jDTz.png)

## Присвоение категории (бирка)

Категория – это всего две группы: целевая, нецелевая

Подкатегории – это множеств групп, каждая принадлежит только одной категории. 

Подкатегории в системе обозначаются как категории, хранятся в БД *activities_goals*
Для того, чтобы присвоить категорию нужно в панели телефонии кликнуть на бирку

Присвоение категории можно сделать в МД и ИД.

![Присвоение категории](https://imgur.com/Pzwlj77.png)

## Действия с диалогом (завершить, отложить, передать)

### Передать диалог

#### Передать диалог оператору

Оператор может быть не в сети или в сети в любом статусе (отошел/онлайн).

#### Передать диалог группе

В списке кому передать появится группа, лишь при условии, что хотя бы один ее оператор будет в сети.

## Совершение звонка (трубка)

!!! note
    Иконка появляется если у клиента записан номер в карточке клиента

https://imgur.com/MeHOHfo

### Условия для совершения звонка

Позвонить из диалога можно после привязки номера к оператору

https://imgur.com/aeQHIDQ

Когда у оператора есть номер, то выглядит так:

https://i.imgur.com/hrrJ2Yl.png

### <span style="color:blue">Основной номер</span>

https://i.imgur.com/MeHOHfo.png

При входящем звонке, в селекте номер1 (с которого идет звонок) отмечается как основной (конкретно сейчас,т.е. при входящем звонке с другого номера, номера2, в селекте номер1 будет как обычный, а номер2 как основной).

**Основной номер клиента, сотрудника**

Для клиентов это поле seq в *exist_client_phones*. Для сотрудников ещё телефоны могут лежать теоретически в *contacts_contacts* с entity_type = ‘staff_contacts’ – они будут не основными. В seq по идее либо 1, либо null должно быть. Мы проверяем на истину или ложь. null и 0 будут ложь, остальные – истина.

**Как заполняется поле seq? Какие действия приводят к тому, что в БД появляется запись?** 
"Это не у нас происходит, где-то в РИЕСЕ, не помню я... (ответ главного разработчика системы OmniLead)"

### Передать диалог

## Город

### Определение города специалиста 

Город определяется городом офиса работы специалиста.
Таблица users, колонка work_address -> e_offices.city_id (city_id)

### Определение города клиента

Если звонит клиент, то город определяется по городу канала (Настройки-Каналы и операторы-Телефония-Карандаш-Город)

## Создание заявки

Прежде всего необходимо сначала присвоить категорию. Только после этого кнопка Создать заявку будет доступна для клика.
Далее для создания заявки нужны личные данные клиента: номер телефона или(и) email.

Создать заявку можно в МД и ИД.

Статусы заявки, отображение в КК, цвет заявки в списке, сортировка


